{"classificacao": [{"aproveitamento": 86, "derrotas": 2, "empates": 0, "equipe_id": 263, "escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2019/02/04/botafogo-svg.svg", "faixa_classificacao": {"cor": "#0000ff"}, "faixa_classificacao_cor": "#0000ff", "gols_contra": 7, "gols_pro": 26, "jogos": 15, "nome_popular": "Botafogo", "ordem": 1, "pontos": 39, "saldo_gols": 19, "sigla": "BOT", "ultimos_jogos": ["v", "v", "v", "v", "v"], "variacao": 0, "vitorias": 13}, {"aproveitamento": 60, "derrotas": 4, "empates": 3, "equipe_id": 262, "escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2018/04/10/Flamengo-2018.svg", "faixa_classificacao": {"cor": "#0000ff"}, "faixa_classificacao_cor": "#0000ff", "gols_contra": 18, "gols_pro": 27, "jogos": 15, "nome_popular": "Flamengo", "ordem": 2, "pontos": 27, "saldo_gols": 9, "sigla": "FLA", "ultimos_jogos": ["d", "v", "v", "e", "e"], "variacao": 0, "vitorias": 8}, {"aproveitamento": 61, "derrotas": 4, "empates": 2, "equipe_id": 284, "escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2018/03/12/gremio.svg", "faixa_classificacao": {"cor": "#0000ff"}, "faixa_classificacao_cor": "#0000ff", "gols_contra": 20, "gols_pro": 24, "jogos": 14, "nome_popular": "Gr\u00eamio", "ordem": 3, "pontos": 26, "saldo_gols": 4, "sigla": "GRE", "ultimos_jogos": ["d", "v", "v", "v", "d"], "variacao": 0, "vitorias": 8}, {"aproveitamento": 55, "derrotas": 4, "empates": 4, "equipe_id": 276, "escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2018/03/11/sao-paulo.svg", "faixa_classificacao": {"cor": "#0000ff"}, "faixa_classificacao_cor": "#0000ff", "gols_contra": 14, "gols_pro": 22, "jogos": 15, "nome_popular": "S\u00e3o Paulo", "ordem": 4, "pontos": 25, "saldo_gols": 8, "sigla": "SAO", "ultimos_jogos": ["v", "d", "v", "e", "v"], "variacao": 4, "vitorias": 7}, {"aproveitamento": 55, "derrotas": 4, "empates": 4, "equipe_id": 266, "escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2018/03/11/fluminense.svg", "faixa_classificacao": {"cor": "#00ffff"}, "faixa_classificacao_cor": "#00ffff", "gols_contra": 14, "gols_pro": 21, "jogos": 15, "nome_popular": "Fluminense", "ordem": 5, "pontos": 25, "saldo_gols": 7, "sigla": "FLU", "ultimos_jogos": ["e", "v", "d", "v", "e"], "variacao": -1, "vitorias": 7}, {"aproveitamento": 55, "derrotas": 2, "empates": 7, "equipe_id": 275, "escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2019/07/06/Palmeiras.svg", "faixa_classificacao": {"cor": "#00ffff"}, "faixa_classificacao_cor": "#00ffff", "gols_contra": 13, "gols_pro": 25, "jogos": 15, "nome_popular": "Palmeiras", "ordem": 6, "pontos": 25, "saldo_gols": 12, "sigla": "PAL", "ultimos_jogos": ["d", "d", "e", "e", "e"], "variacao": -1, "vitorias": 6}, {"aproveitamento": 53, "derrotas": 3, "empates": 6, "equipe_id": 280, "escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2021/06/28/bragantino.svg", "faixa_classificacao": {"cor": "#008000"}, "faixa_classificacao_cor": "#008000", "gols_contra": 16, "gols_pro": 22, "jogos": 15, "nome_popular": "Bragantino", "ordem": 7, "pontos": 24, "saldo_gols": 6, "sigla": "RBB", "ultimos_jogos": ["v", "v", "v", "e", "d"], "variacao": -1, "vitorias": 6}, {"aproveitamento": 51, "derrotas": 6, "empates": 2, "equipe_id": 293, "escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2019/09/09/Athletico-PR.svg", "faixa_classificacao": {"cor": "#008000"}, "faixa_classificacao_cor": "#008000", "gols_contra": 18, "gols_pro": 20, "jogos": 15, "nome_popular": "Athletico-PR", "ordem": 8, "pontos": 23, "saldo_gols": 2, "sigla": "CAP", "ultimos_jogos": ["d", "v", "e", "d", "v"], "variacao": 3, "vitorias": 7}, {"aproveitamento": 51, "derrotas": 4, "empates": 5, "equipe_id": 356, "escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2021/09/19/Fortaleza_2021_1.svg", "faixa_classificacao": {"cor": "#008000"}, "faixa_classificacao_cor": "#008000", "gols_contra": 12, "gols_pro": 16, "jogos": 15, "nome_popular": "Fortaleza", "ordem": 9, "pontos": 23, "saldo_gols": 4, "sigla": "FOR", "ultimos_jogos": ["v", "v", "d", "v", "d"], "variacao": -2, "vitorias": 6}, {"aproveitamento": 48, "derrotas": 5, "empates": 4, "equipe_id": 283, "escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2021/02/13/cruzeiro_2021.svg", "faixa_classificacao": {"cor": "#008000"}, "faixa_classificacao_cor": "#008000", "gols_contra": 11, "gols_pro": 16, "jogos": 15, "nome_popular": "Cruzeiro", "ordem": 10, "pontos": 22, "saldo_gols": 5, "sigla": "CRU", "ultimos_jogos": ["d", "v", "e", "v", "e"], "variacao": -1, "vitorias": 6}, {"aproveitamento": 48, "derrotas": 5, "empates": 4, "equipe_id": 285, "escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2018/03/11/internacional.svg", "faixa_classificacao": {"cor": "#008000"}, "faixa_classificacao_cor": "#008000", "gols_contra": 16, "gols_pro": 13, "jogos": 15, "nome_popular": "Internacional", "ordem": 11, "pontos": 22, "saldo_gols": -3, "sigla": "INT", "ultimos_jogos": ["v", "v", "e", "d", "e"], "variacao": -1, "vitorias": 6}, {"aproveitamento": 46, "derrotas": 4, "empates": 6, "equipe_id": 282, "escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2018/03/10/atletico-mg.svg", "faixa_classificacao": {"cor": "#008000"}, "faixa_classificacao_cor": "#008000", "gols_contra": 14, "gols_pro": 18, "jogos": 15, "nome_popular": "Atl\u00e9tico-MG", "ordem": 12, "pontos": 21, "saldo_gols": 4, "sigla": "CAM", "ultimos_jogos": ["e", "d", "e", "d", "e"], "variacao": 0, "vitorias": 5}, {"aproveitamento": 42, "derrotas": 6, "empates": 4, "equipe_id": 1371, "escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2018/12/26/Cuiaba_EC.svg", "faixa_classificacao": {"cor": null}, "faixa_classificacao_cor": null, "gols_contra": 17, "gols_pro": 14, "jogos": 15, "nome_popular": "Cuiab\u00e1", "ordem": 13, "pontos": 19, "saldo_gols": -3, "sigla": "CUI", "ultimos_jogos": ["d", "d", "v", "e", "v"], "variacao": 1, "vitorias": 5}, {"aproveitamento": 35, "derrotas": 7, "empates": 4, "equipe_id": 277, "escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2018/03/12/santos.svg", "faixa_classificacao": {"cor": null}, "faixa_classificacao_cor": null, "gols_contra": 23, "gols_pro": 16, "jogos": 15, "nome_popular": "Santos", "ordem": 14, "pontos": 16, "saldo_gols": -7, "sigla": "SAN", "ultimos_jogos": ["d", "d", "d", "v", "d"], "variacao": -1, "vitorias": 4}, {"aproveitamento": 35, "derrotas": 7, "empates": 3, "equipe_id": 264, "escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2019/09/30/Corinthians.svg", "faixa_classificacao": {"cor": null}, "faixa_classificacao_cor": null, "gols_contra": 17, "gols_pro": 12, "jogos": 14, "nome_popular": "Corinthians", "ordem": 15, "pontos": 15, "saldo_gols": -5, "sigla": "COR", "ultimos_jogos": ["e", "v", "d", "d", "v"], "variacao": 0, "vitorias": 4}, {"aproveitamento": 28, "derrotas": 8, "empates": 4, "equipe_id": 265, "escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2018/03/11/bahia.svg", "faixa_classificacao": {"cor": null}, "faixa_classificacao_cor": null, "gols_contra": 23, "gols_pro": 15, "jogos": 15, "nome_popular": "Bahia", "ordem": 16, "pontos": 13, "saldo_gols": -8, "sigla": "BAH", "ultimos_jogos": ["v", "d", "d", "e", "d"], "variacao": 0, "vitorias": 3}, {"aproveitamento": 26, "derrotas": 9, "empates": 3, "equipe_id": 290, "escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2021/03/01/GOIAS-2021.svg", "faixa_classificacao": {"cor": "#ff0000"}, "faixa_classificacao_cor": "#ff0000", "gols_contra": 26, "gols_pro": 14, "jogos": 15, "nome_popular": "Goi\u00e1s", "ordem": 17, "pontos": 12, "saldo_gols": -12, "sigla": "GOI", "ultimos_jogos": ["v", "d", "d", "d", "e"], "variacao": 0, "vitorias": 3}, {"aproveitamento": 24, "derrotas": 8, "empates": 5, "equipe_id": 294, "escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2018/03/11/coritiba.svg", "faixa_classificacao": {"cor": "#ff0000"}, "faixa_classificacao_cor": "#ff0000", "gols_contra": 28, "gols_pro": 14, "jogos": 15, "nome_popular": "Coritiba", "ordem": 18, "pontos": 11, "saldo_gols": -14, "sigla": "CFC", "ultimos_jogos": ["d", "d", "v", "v", "e"], "variacao": 0, "vitorias": 2}, {"aproveitamento": 21, "derrotas": 9, "empates": 3, "equipe_id": 267, "escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2021/09/04/vasco_SVG.svg", "faixa_classificacao": {"cor": "#ff0000"}, "faixa_classificacao_cor": "#ff0000", "gols_contra": 23, "gols_pro": 11, "jogos": 14, "nome_popular": "Vasco", "ordem": 19, "pontos": 9, "saldo_gols": -12, "sigla": "VAS", "ultimos_jogos": ["d", "d", "v", "d", "d"], "variacao": 0, "vitorias": 2}, {"aproveitamento": 21, "derrotas": 9, "empates": 3, "equipe_id": 327, "escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2019/02/28/America-MG-VERDE-fev2019-01.svg", "faixa_classificacao": {"cor": "#ff0000"}, "faixa_classificacao_cor": "#ff0000", "gols_contra": 32, "gols_pro": 16, "jogos": 14, "nome_popular": "Am\u00e9rica-MG", "ordem": 20, "pontos": 9, "saldo_gols": -16, "sigla": "AME", "ultimos_jogos": ["e", "d", "d", "e", "d"], "variacao": 0, "vitorias": 2}], "edicao": {"data_fim": "2023-12-03", "data_inicio": "2023-04-15", "localizacao": "Brasil", "nome": "Campeonato Brasileiro 2023", "regulamento": "As 20 equipes se enfrentam em turno e returno e, ao fim das 38 rodadas, o time com o maior n\u00famero de pontos fica com o t\u00edtulo brasileiro, enquanto os quatro \u00faltimos s\u00e3o rebaixados para a S\u00e9rie B.\r\nEm caso de igualdade na pontua\u00e7\u00e3o, s\u00e3o crit\u00e9rios de desempate: 1) mais vit\u00f3rias, 2) melhor saldo de gols, 3) mais gols pr\u00f3, 4) confronto direto, 5) menos cart\u00f5es vermelhos, 6) menos cart\u00f5es amarelos, 7) sorteio.\r\nOs quatro primeiros entram na fase de grupos da Libertadores, enquanto o quinto e o sexto colocados disputam as fases pr\u00e9vias da Libertadores. Caso o campe\u00e3o da Libertadores e/ou o campe\u00e3o da Copa do Brasil e/ou o campe\u00e3o da Sul-Americana estejam no G-6, a equipe seguinte garante vaga na competi\u00e7\u00e3o continental."}, "faixas_classificacao": [{"cor": "#ff0000", "id": 4080, "nome": "Rebaixados"}, {"cor": "#0000ff", "id": 4077, "nome": "Libertadores"}, {"cor": "#00ffff", "id": 4078, "nome": "Pr\u00e9-Libertadores"}, {"cor": "#008000", "id": 4079, "nome": "Sul-Americana"}], "fase": {"disclaimer": "", "slug": "fase-unica-campeonato-brasileiro-2023", "tipo": {"descricao": "Pontos Corridos", "tipo_id": "1"}}, "fases_navegacao": [{"atual": true, "nome": "Fase \u00fanica", "slug": "fase-unica-campeonato-brasileiro-2023"}], "lista_jogos": [{"data_realizacao": "2023-07-22T16:00", "equipes": {"mandante": {"escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2018/04/10/Flamengo-2018.svg", "id": 262, "nome_popular": "Flamengo", "sigla": "FLA"}, "visitante": {"escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2019/02/28/America-MG-VERDE-fev2019-01.svg", "id": 327, "nome_popular": "Am\u00e9rica-MG", "sigla": "AME"}}, "hora_realizacao": "16:00", "id": 302651, "placar_oficial_mandante": null, "placar_oficial_visitante": null, "placar_penaltis_mandante": null, "placar_penaltis_visitante": null, "sede": {"nome_popular": "Maracan\u00e3"}, "transmissao": null}, {"data_realizacao": "2023-07-22T16:00", "equipes": {"mandante": {"escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2019/07/06/Palmeiras.svg", "id": 275, "nome_popular": "Palmeiras", "sigla": "PAL"}, "visitante": {"escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2021/09/19/Fortaleza_2021_1.svg", "id": 356, "nome_popular": "Fortaleza", "sigla": "FOR"}}, "hora_realizacao": "16:00", "id": 302653, "placar_oficial_mandante": null, "placar_oficial_visitante": null, "placar_penaltis_mandante": null, "placar_penaltis_visitante": null, "sede": {"nome_popular": "Allianz Parque"}, "transmissao": null}, {"data_realizacao": "2023-07-22T18:30", "equipes": {"mandante": {"escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2018/03/11/bahia.svg", "id": 265, "nome_popular": "Bahia", "sigla": "BAH"}, "visitante": {"escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2019/09/30/Corinthians.svg", "id": 264, "nome_popular": "Corinthians", "sigla": "COR"}}, "hora_realizacao": "18:30", "id": 302664, "placar_oficial_mandante": null, "placar_oficial_visitante": null, "placar_penaltis_mandante": null, "placar_penaltis_visitante": null, "sede": {"nome_popular": "Itaipava Arena Fonte Nova"}, "transmissao": null}, {"data_realizacao": "2023-07-22T18:30", "equipes": {"mandante": {"escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2018/12/26/Cuiaba_EC.svg", "id": 1371, "nome_popular": "Cuiab\u00e1", "sigla": "CUI"}, "visitante": {"escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2018/03/11/sao-paulo.svg", "id": 276, "nome_popular": "S\u00e3o Paulo", "sigla": "SAO"}}, "hora_realizacao": "18:30", "id": 302665, "placar_oficial_mandante": null, "placar_oficial_visitante": null, "placar_penaltis_mandante": null, "placar_penaltis_visitante": null, "sede": {"nome_popular": "Arena Pantanal"}, "transmissao": null}, {"data_realizacao": "2023-07-22T21:00", "equipes": {"mandante": {"escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2018/03/12/gremio.svg", "id": 284, "nome_popular": "Gr\u00eamio", "sigla": "GRE"}, "visitante": {"escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2018/03/10/atletico-mg.svg", "id": 282, "nome_popular": "Atl\u00e9tico-MG", "sigla": "CAM"}}, "hora_realizacao": "21:00", "id": 302660, "placar_oficial_mandante": null, "placar_oficial_visitante": null, "placar_penaltis_mandante": null, "placar_penaltis_visitante": null, "sede": {"nome_popular": "Arena do Gr\u00eamio"}, "transmissao": null}, {"data_realizacao": "2023-07-23T16:00", "equipes": {"mandante": {"escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2018/03/12/santos.svg", "id": 277, "nome_popular": "Santos", "sigla": "SAN"}, "visitante": {"escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2019/02/04/botafogo-svg.svg", "id": 263, "nome_popular": "Botafogo", "sigla": "BOT"}}, "hora_realizacao": "16:00", "id": 302654, "placar_oficial_mandante": null, "placar_oficial_visitante": null, "placar_penaltis_mandante": null, "placar_penaltis_visitante": null, "sede": {"nome_popular": "Vila Belmiro"}, "transmissao": null}, {"data_realizacao": "2023-07-23T16:00", "equipes": {"mandante": {"escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2021/06/28/bragantino.svg", "id": 280, "nome_popular": "Bragantino", "sigla": "RBB"}, "visitante": {"escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2018/03/11/internacional.svg", "id": 285, "nome_popular": "Internacional", "sigla": "INT"}}, "hora_realizacao": "16:00", "id": 302656, "placar_oficial_mandante": null, "placar_oficial_visitante": null, "placar_penaltis_mandante": null, "placar_penaltis_visitante": null, "sede": {"nome_popular": "Nabi Abi Chedid"}, "transmissao": null}, {"data_realizacao": "2023-07-23T16:00", "equipes": {"mandante": {"escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2021/02/13/cruzeiro_2021.svg", "id": 283, "nome_popular": "Cruzeiro", "sigla": "CRU"}, "visitante": {"escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2021/03/01/GOIAS-2021.svg", "id": 290, "nome_popular": "Goi\u00e1s", "sigla": "GOI"}}, "hora_realizacao": "16:00", "id": 302658, "placar_oficial_mandante": null, "placar_oficial_visitante": null, "placar_penaltis_mandante": null, "placar_penaltis_visitante": null, "sede": {"nome_popular": "Independ\u00eancia"}, "transmissao": null}, {"data_realizacao": "2023-07-23T18:30", "equipes": {"mandante": {"escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2021/09/04/vasco_SVG.svg", "id": 267, "nome_popular": "Vasco", "sigla": "VAS"}, "visitante": {"escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2019/09/09/Athletico-PR.svg", "id": 293, "nome_popular": "Athletico-PR", "sigla": "CAP"}}, "hora_realizacao": "18:30", "id": 302652, "placar_oficial_mandante": null, "placar_oficial_visitante": null, "placar_penaltis_mandante": null, "placar_penaltis_visitante": null, "sede": {"nome_popular": "S\u00e3o Janu\u00e1rio"}, "transmissao": null}, {"data_realizacao": "2023-07-24T19:00", "equipes": {"mandante": {"escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2018/03/11/coritiba.svg", "id": 294, "nome_popular": "Coritiba", "sigla": "CFC"}, "visitante": {"escudo": "https://s.sde.globo.com/media/organizations/2018/03/11/fluminense.svg", "id": 266, "nome_popular": "Fluminense", "sigla": "FLU"}}, "hora_realizacao": "19:00", "id": 302662, "placar_oficial_mandante": null, "placar_oficial_visitante": null, "placar_penaltis_mandante": null, "placar_penaltis_visitante": null, "sede": {"nome_popular": "Couto Pereira"}, "transmissao": null}], "lista_jogos_unica": true, "lista_tipo_unica": true, "rodada": {"atual": 16, "ultima": 38}}